{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Unidade Classista - TI RJ Esta \u00e9 a pagina oficial de informes da UCTIRJ. Unidade Classista A UNIDADE CLASSISTA \u00e9 uma jovem corrente sindical e oper\u00e1ria, fundada em novembro de 2012, com o objetivo de servir como instrumento de a\u00e7\u00e3o dos comunistas e seus aliados no movimento sindical e, mais recentemente, no movimento de luta por moradia. N\u00e3o obstante, j\u00e1 estamos presentes na dire\u00e7\u00e3o de importantes sindicatos, na constru\u00e7\u00e3o de oposi\u00e7\u00f5es sindicais e ocupa\u00e7\u00f5es urbanas, com boas perspectivas de crescimento.","title":"Home"},{"location":"#unidade-classista-ti-rj","text":"Esta \u00e9 a pagina oficial de informes da UCTIRJ.","title":"Unidade Classista - TI RJ"},{"location":"#unidade-classista","text":"A UNIDADE CLASSISTA \u00e9 uma jovem corrente sindical e oper\u00e1ria, fundada em novembro de 2012, com o objetivo de servir como instrumento de a\u00e7\u00e3o dos comunistas e seus aliados no movimento sindical e, mais recentemente, no movimento de luta por moradia. N\u00e3o obstante, j\u00e1 estamos presentes na dire\u00e7\u00e3o de importantes sindicatos, na constru\u00e7\u00e3o de oposi\u00e7\u00f5es sindicais e ocupa\u00e7\u00f5es urbanas, com boas perspectivas de crescimento.","title":"Unidade Classista"},{"location":"informe01/","text":"1\u00ba de maio e os profissionais de TI O Dia do Trabalhador serve para lembrarmos e comemorarmos as nossas lutas, vit\u00f3rias e sacrif\u00edcios, para construirmos a nossa Consci\u00eancia de Classe. Precisamos lembrar que nossas conquistas sempre vieram a partir da luta coletiva de trabalhadoras e trabalhadores, das mobiliza\u00e7\u00f5es sindicais, das greves que paralisaram a produ\u00e7\u00e3o e do enfrentamento direto contra as for\u00e7as da classe dominante. Se hoje o comum \u00e9 ter uma jornada de trabalho de 8 horas por dia, se nossas crian\u00e7as n\u00e3o trabalham em \u00e1reas insalubres, se existe alguma preocupa\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade de trabalhadoras e trabalhadores, se existe uma aposentadoria para quando n\u00e3o formos mais capazes de produzir, entre tantos outros direitos que parecem a n\u00f3s que sempre existiram, tudo foi conquistado e s\u00f3 se manter\u00e1 com a nossa organiza\u00e7\u00e3o e luta popular. Para n\u00f3s, profissionais de TI, pensar sobre essas conquistas e entender quando e como elas foram adquiridas \u00e9 vital, para que possamos compreender a verdade e a nossa for\u00e7a. Nossa categoria foi bombardeada por mentiras liberais que fizeram muitos de n\u00f3s n\u00e3o se perceber como trabalhadoras e trabalhadores, fizeram muitos acreditarem que, por receber um sal\u00e1rio melhor que a maioria da popula\u00e7\u00e3o, ou ter MEI, ou ser PJ, ou at\u00e9 ter uma microempresa, n\u00e3o est\u00e3o do mesmo lado que as pessoas exploradas. Uma mentira que chega em alguns dos nossos sindicatos e faz os mesmos negarem a sindicaliza\u00e7\u00e3o de trabalhadores e trabalhadoras na situa\u00e7\u00e3o de MEI ou PJ. Profissionais de TI s\u00e3o trabalhadoras e trabalhadores, se vendermos nossa m\u00e3o de obra para sobreviver, se precisamos trabalhar todos os dias para mantermos nosso padr\u00e3o de vida, n\u00e3o importa se temos CLT ou CNPJ, se estamos no setor p\u00fablico ou privado, se ganhamos sal\u00e1rio-m\u00ednimo ou valores muito maiores que a maioria da popula\u00e7\u00e3o, se recebemos a partir de um sal\u00e1rio via CLT ou uma nota fiscal de servi\u00e7os via CNPJ, n\u00e3o importa se gastamos tudo que recebemos ou se temos pequenos investimentos que acabariam em poucos meses se n\u00e3o nos mantivermos trabalhando. Em qualquer uma dessas situa\u00e7\u00f5es somos trabalhadoras e trabalhadores! \u00c9 preciso afirmar isso, \u00e9 preciso ter orgulho disso! Quando o liberalismo disser que seremos o pr\u00f3ximo Bill Gates ou Steve Jobs, herdeiros que aumentaram o capital de suas fam\u00edlias explorando e assediando milhares de profissionais de TI, n\u00f3s devemos entender que isso \u00e9 uma mentira. O melhor n\u00e3o \u00e9 ser um bilion\u00e1rio explorador de milhares de trabalhadores e trabalhadoras, precisamos afirmar que queremos um sal\u00e1rio justo, digno, suficiente para viver bem e com conforto, que o melhor \u00e9 uma sociedade que todos e todas possam ter esses mesmos direitos, uma sociedade onde o livre desenvolvimento de cada um \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o para o livre desenvolvimento das pessoas e da sociedade. Junto a essas certezas, tamb\u00e9m \u00e9 importante entender que a nossa categoria tem uma for\u00e7a que pode ser alcan\u00e7ada pela mobiliza\u00e7\u00e3o de toda a classe trabalhadora. Que empresa hoje consegue manter seu pleno funcionamento sem profissionais de TI? Que banco funcionaria com seus servidores desligados? Que grande nome do capital n\u00e3o tem um sistema de informa\u00e7\u00e3o que controla o cora\u00e7\u00e3o da sua explora\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de valor? A nossa mobiliza\u00e7\u00e3o como classe nos traz benef\u00edcios pessoais, benef\u00edcios para a nossa categoria, e mais, pode ser uma ferramenta importante para ajudar na constru\u00e7\u00e3o de um mundo melhor, com menos explora\u00e7\u00e3o, menos desemprego, livre da fome e da viol\u00eancia. Nesse dia 1\u00ba de maio n\u00e3o esque\u00e7amos do passado, ele nos ajuda a nos organizarmos, s\u00f3 assim, podemos construir um futuro melhor para todas as pessoas que amamos","title":"1\u00ba de maio e os profissionais de TI"},{"location":"informe01/#1o-de-maio-e-os-profissionais-de-ti","text":"O Dia do Trabalhador serve para lembrarmos e comemorarmos as nossas lutas, vit\u00f3rias e sacrif\u00edcios, para construirmos a nossa Consci\u00eancia de Classe. Precisamos lembrar que nossas conquistas sempre vieram a partir da luta coletiva de trabalhadoras e trabalhadores, das mobiliza\u00e7\u00f5es sindicais, das greves que paralisaram a produ\u00e7\u00e3o e do enfrentamento direto contra as for\u00e7as da classe dominante. Se hoje o comum \u00e9 ter uma jornada de trabalho de 8 horas por dia, se nossas crian\u00e7as n\u00e3o trabalham em \u00e1reas insalubres, se existe alguma preocupa\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade de trabalhadoras e trabalhadores, se existe uma aposentadoria para quando n\u00e3o formos mais capazes de produzir, entre tantos outros direitos que parecem a n\u00f3s que sempre existiram, tudo foi conquistado e s\u00f3 se manter\u00e1 com a nossa organiza\u00e7\u00e3o e luta popular. Para n\u00f3s, profissionais de TI, pensar sobre essas conquistas e entender quando e como elas foram adquiridas \u00e9 vital, para que possamos compreender a verdade e a nossa for\u00e7a. Nossa categoria foi bombardeada por mentiras liberais que fizeram muitos de n\u00f3s n\u00e3o se perceber como trabalhadoras e trabalhadores, fizeram muitos acreditarem que, por receber um sal\u00e1rio melhor que a maioria da popula\u00e7\u00e3o, ou ter MEI, ou ser PJ, ou at\u00e9 ter uma microempresa, n\u00e3o est\u00e3o do mesmo lado que as pessoas exploradas. Uma mentira que chega em alguns dos nossos sindicatos e faz os mesmos negarem a sindicaliza\u00e7\u00e3o de trabalhadores e trabalhadoras na situa\u00e7\u00e3o de MEI ou PJ. Profissionais de TI s\u00e3o trabalhadoras e trabalhadores, se vendermos nossa m\u00e3o de obra para sobreviver, se precisamos trabalhar todos os dias para mantermos nosso padr\u00e3o de vida, n\u00e3o importa se temos CLT ou CNPJ, se estamos no setor p\u00fablico ou privado, se ganhamos sal\u00e1rio-m\u00ednimo ou valores muito maiores que a maioria da popula\u00e7\u00e3o, se recebemos a partir de um sal\u00e1rio via CLT ou uma nota fiscal de servi\u00e7os via CNPJ, n\u00e3o importa se gastamos tudo que recebemos ou se temos pequenos investimentos que acabariam em poucos meses se n\u00e3o nos mantivermos trabalhando. Em qualquer uma dessas situa\u00e7\u00f5es somos trabalhadoras e trabalhadores! \u00c9 preciso afirmar isso, \u00e9 preciso ter orgulho disso! Quando o liberalismo disser que seremos o pr\u00f3ximo Bill Gates ou Steve Jobs, herdeiros que aumentaram o capital de suas fam\u00edlias explorando e assediando milhares de profissionais de TI, n\u00f3s devemos entender que isso \u00e9 uma mentira. O melhor n\u00e3o \u00e9 ser um bilion\u00e1rio explorador de milhares de trabalhadores e trabalhadoras, precisamos afirmar que queremos um sal\u00e1rio justo, digno, suficiente para viver bem e com conforto, que o melhor \u00e9 uma sociedade que todos e todas possam ter esses mesmos direitos, uma sociedade onde o livre desenvolvimento de cada um \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o para o livre desenvolvimento das pessoas e da sociedade. Junto a essas certezas, tamb\u00e9m \u00e9 importante entender que a nossa categoria tem uma for\u00e7a que pode ser alcan\u00e7ada pela mobiliza\u00e7\u00e3o de toda a classe trabalhadora. Que empresa hoje consegue manter seu pleno funcionamento sem profissionais de TI? Que banco funcionaria com seus servidores desligados? Que grande nome do capital n\u00e3o tem um sistema de informa\u00e7\u00e3o que controla o cora\u00e7\u00e3o da sua explora\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de valor? A nossa mobiliza\u00e7\u00e3o como classe nos traz benef\u00edcios pessoais, benef\u00edcios para a nossa categoria, e mais, pode ser uma ferramenta importante para ajudar na constru\u00e7\u00e3o de um mundo melhor, com menos explora\u00e7\u00e3o, menos desemprego, livre da fome e da viol\u00eancia. Nesse dia 1\u00ba de maio n\u00e3o esque\u00e7amos do passado, ele nos ajuda a nos organizarmos, s\u00f3 assim, podemos construir um futuro melhor para todas as pessoas que amamos","title":"1\u00ba de maio e os profissionais de TI"},{"location":"informe02/","text":"Indice de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do FGTS e a atua\u00e7\u00e3o do SINDPDRJ O Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, FGTS, foi criado durante a ditadura para reduzir os custos dos empregadores com rescis\u00f5es, ele substituiu a regra de estabilidade decenal, prevista na Consolida\u00e7\u00e3o das leis do Trabalho. A estabilidade decenal definia que funcion\u00e1rios com mais de 10 anos de trabalho s\u00f3 poderiam ser demitidos por justa causa e funcion\u00e1rios demitidos antes dos 10 anos receberiam uma indeniza\u00e7\u00e3o equivalente a um sal\u00e1rio de m\u00eas por ano trabalhado. O FGTS mudou essa lei para que o empregador deposite 8% do sal\u00e1rio do funcion\u00e1rio mensalmente em uma conta vinculada a Caixa Econ\u00f4mica e multa de 40% do valor depositado em caso de demiss\u00e3o sem justa causa, reduzindo assim os custos para os empregadores. Al\u00e9m disso, essa conta do FGTS tem um \u00edndice de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria baseada na Taxa de Refer\u00eancia (TR). Mesmo sendo um retrocesso comparado ao que t\u00ednhamos no passado, o FGTS \u00e9 uma ferramenta dentro das leis trabalhistas que protege o trabalhador demitido sem justa causa, tendo uma grande import\u00e2ncia para milhares de trabalhadores brasileiros, incluindo a nossa categoria de profissionais da tecnologia e informa\u00e7\u00e3o. A corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria baseada na TR n\u00e3o consegue refletir a infla\u00e7\u00e3o real, por isso existe uma demanda para que o \u00edndice de corre\u00e7\u00e3o mude para o \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA). Essa mudan\u00e7a esta para ser julgada no STF e caso positiva todos os trabalhadores que tiveram carteira assinada entre 1999 e 2013 poder\u00e3o receber os valores a partir do novo \u00edndice. Existe no STF uma a\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 5090 que pode ser julgada a qualquer momento e a expectativa de alguns advogados \u00e9 que quanto mais a\u00e7\u00f5es de trabalhadores pedindo a revis\u00e3o do FGTS mais r\u00e1pido ser\u00e1 o tr\u00e2mite no STF. Por\u00e9m, sabemos que a justi\u00e7a burguesa existe para servir a burguesia e n\u00e3o o trabalhador, desta forma acreditamos que dificilmente essa a\u00e7\u00e3o vai ser julgada procedente, caso seja, se a mesma for resolvida como um of\u00edcio pela Caixa Econ\u00f4mica federal todos os trabalhadores ter\u00e3o direito, mesmo os que n\u00e3o solicitaram revis\u00e3o. Mas, como j\u00e1 apresentado, o mais prov\u00e1vel \u00e9 que o STF segure o m\u00e1ximo poss\u00edvel o julgamento e eventualmente de como improcedente. Tamb\u00e9m podemos salientar que revis\u00f5es que n\u00e3o ultrapassem 60 sal\u00e1rios m\u00ednimos, ou seja, R$72600,00, n\u00e3o precisam de advogado para serem solicitadas, ficando isentas de custos judiciais. O trabalhador pode ir no primeiro atendimento da justi\u00e7a e eles far\u00e3o uma peti\u00e7\u00e3o inicial gratuitamente. Nos casos pr\u00f3ximos ao valor de 60 sal\u00e1rios m\u00ednimos o trabalhador pode renunciar o valor excedente e ir pelo mesmo caminho. Por\u00e9m \u00e9 importante ter uma ajuda jur\u00eddica para seguir o caminho correto e n\u00e3o ter nenhum problema judicial. N\u00f3s acreditamos que a contrata\u00e7\u00e3o de um advogado ser\u00e1 necess\u00e1ria quando o STF julgar a a\u00e7\u00e3o procedente e somente no caso da Caixa Econ\u00f4mica Federal n\u00e3o resolver em of\u00edcio. O sindicato da nossa categoria no RJ (SINDPDRJ) fez um chamado para que os trabalhadores de TI possam fazer essa solicita\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o junto a um escrit\u00f3rio de advocacia parceiro do sindicato, com o adendo de que a revis\u00e3o esteja abaixo dos R$72600,00 ou que o trabalhador renuncie valores que excedam esse teto dos juizados e, para sindicalizados, as despesas iniciais com contador e advogado ser\u00e3o custeadas pelo sindicato, tendo as demais despesas custeadas pelo pr\u00f3prio trabalhador. J\u00e1 os profissionais da nossa categoria que n\u00e3o s\u00e3o sindicalizados e queiram fazer a solicita\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o pelo chamado do sindicato ter\u00e3o que arcar com todas as despesas com contador e com o escrit\u00f3rio de advocacia parceiro da SINDPDRJ, al\u00e9m de ter a revis\u00e3o abaixo do valor de R$ 72600,00. Esses acontecimentos demonstram o corporativismo dentro do nosso sindicato, reduzindo a sua atua\u00e7\u00e3o e fornecendo aux\u00edlio somente aqueles que s\u00e3o sindicalizados. N\u00f3s acreditamos que o sindicato deveria ajudar todos os trabalhadores da nossa categoria e n\u00e3o apenas os sindicalizados, na verdade, ajudar at\u00e9 outras categorias quando poss\u00edvel, demonstrando solidariedade de classe. Al\u00e9m disso, o sindicato deveria estar aberto para sindicalizar qualquer trabalhador de TI seja ele PJ ou CLT, deixando claro os limites poss\u00edveis da sua atua\u00e7\u00e3o para cada caso. Precisamos retornar o nosso sindicato a sua verdadeira fun\u00e7\u00e3o, uma organiza\u00e7\u00e3o popular da classe trabalhadora, com participa\u00e7\u00e3o massiva da nossa categoria e enfrentamento organizado contra as pol\u00edticas que tiram os nossos direitos. Para isso, nosso sindicato precisa ir al\u00e9m das pautas jur\u00eddicas e assembleias durante os debates para o acordo patronal, precisa ir al\u00e9m do fornecimento de ajuda somente aos sindicalizados, precisa enfrentar o capitalismo. E para construirmos esse sindicato combativo n\u00f3s, como trabalhadores de TI, precisamos estar sindicalizados, participativos e com voz ativa dentro do sindicato, para cobrar e para ajudar nas lutas dos trabalhadores.","title":"Indice de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do FGTS e a atua\u00e7\u00e3o do SINDPDRJ"},{"location":"informe02/#indice-de-correcao-monetaria-do-fgts-e-a-atuacao-do-sindpdrj","text":"O Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, FGTS, foi criado durante a ditadura para reduzir os custos dos empregadores com rescis\u00f5es, ele substituiu a regra de estabilidade decenal, prevista na Consolida\u00e7\u00e3o das leis do Trabalho. A estabilidade decenal definia que funcion\u00e1rios com mais de 10 anos de trabalho s\u00f3 poderiam ser demitidos por justa causa e funcion\u00e1rios demitidos antes dos 10 anos receberiam uma indeniza\u00e7\u00e3o equivalente a um sal\u00e1rio de m\u00eas por ano trabalhado. O FGTS mudou essa lei para que o empregador deposite 8% do sal\u00e1rio do funcion\u00e1rio mensalmente em uma conta vinculada a Caixa Econ\u00f4mica e multa de 40% do valor depositado em caso de demiss\u00e3o sem justa causa, reduzindo assim os custos para os empregadores. Al\u00e9m disso, essa conta do FGTS tem um \u00edndice de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria baseada na Taxa de Refer\u00eancia (TR). Mesmo sendo um retrocesso comparado ao que t\u00ednhamos no passado, o FGTS \u00e9 uma ferramenta dentro das leis trabalhistas que protege o trabalhador demitido sem justa causa, tendo uma grande import\u00e2ncia para milhares de trabalhadores brasileiros, incluindo a nossa categoria de profissionais da tecnologia e informa\u00e7\u00e3o. A corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria baseada na TR n\u00e3o consegue refletir a infla\u00e7\u00e3o real, por isso existe uma demanda para que o \u00edndice de corre\u00e7\u00e3o mude para o \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA). Essa mudan\u00e7a esta para ser julgada no STF e caso positiva todos os trabalhadores que tiveram carteira assinada entre 1999 e 2013 poder\u00e3o receber os valores a partir do novo \u00edndice. Existe no STF uma a\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade n\u00ba 5090 que pode ser julgada a qualquer momento e a expectativa de alguns advogados \u00e9 que quanto mais a\u00e7\u00f5es de trabalhadores pedindo a revis\u00e3o do FGTS mais r\u00e1pido ser\u00e1 o tr\u00e2mite no STF. Por\u00e9m, sabemos que a justi\u00e7a burguesa existe para servir a burguesia e n\u00e3o o trabalhador, desta forma acreditamos que dificilmente essa a\u00e7\u00e3o vai ser julgada procedente, caso seja, se a mesma for resolvida como um of\u00edcio pela Caixa Econ\u00f4mica federal todos os trabalhadores ter\u00e3o direito, mesmo os que n\u00e3o solicitaram revis\u00e3o. Mas, como j\u00e1 apresentado, o mais prov\u00e1vel \u00e9 que o STF segure o m\u00e1ximo poss\u00edvel o julgamento e eventualmente de como improcedente. Tamb\u00e9m podemos salientar que revis\u00f5es que n\u00e3o ultrapassem 60 sal\u00e1rios m\u00ednimos, ou seja, R$72600,00, n\u00e3o precisam de advogado para serem solicitadas, ficando isentas de custos judiciais. O trabalhador pode ir no primeiro atendimento da justi\u00e7a e eles far\u00e3o uma peti\u00e7\u00e3o inicial gratuitamente. Nos casos pr\u00f3ximos ao valor de 60 sal\u00e1rios m\u00ednimos o trabalhador pode renunciar o valor excedente e ir pelo mesmo caminho. Por\u00e9m \u00e9 importante ter uma ajuda jur\u00eddica para seguir o caminho correto e n\u00e3o ter nenhum problema judicial. N\u00f3s acreditamos que a contrata\u00e7\u00e3o de um advogado ser\u00e1 necess\u00e1ria quando o STF julgar a a\u00e7\u00e3o procedente e somente no caso da Caixa Econ\u00f4mica Federal n\u00e3o resolver em of\u00edcio. O sindicato da nossa categoria no RJ (SINDPDRJ) fez um chamado para que os trabalhadores de TI possam fazer essa solicita\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o junto a um escrit\u00f3rio de advocacia parceiro do sindicato, com o adendo de que a revis\u00e3o esteja abaixo dos R$72600,00 ou que o trabalhador renuncie valores que excedam esse teto dos juizados e, para sindicalizados, as despesas iniciais com contador e advogado ser\u00e3o custeadas pelo sindicato, tendo as demais despesas custeadas pelo pr\u00f3prio trabalhador. J\u00e1 os profissionais da nossa categoria que n\u00e3o s\u00e3o sindicalizados e queiram fazer a solicita\u00e7\u00e3o de revis\u00e3o pelo chamado do sindicato ter\u00e3o que arcar com todas as despesas com contador e com o escrit\u00f3rio de advocacia parceiro da SINDPDRJ, al\u00e9m de ter a revis\u00e3o abaixo do valor de R$ 72600,00. Esses acontecimentos demonstram o corporativismo dentro do nosso sindicato, reduzindo a sua atua\u00e7\u00e3o e fornecendo aux\u00edlio somente aqueles que s\u00e3o sindicalizados. N\u00f3s acreditamos que o sindicato deveria ajudar todos os trabalhadores da nossa categoria e n\u00e3o apenas os sindicalizados, na verdade, ajudar at\u00e9 outras categorias quando poss\u00edvel, demonstrando solidariedade de classe. Al\u00e9m disso, o sindicato deveria estar aberto para sindicalizar qualquer trabalhador de TI seja ele PJ ou CLT, deixando claro os limites poss\u00edveis da sua atua\u00e7\u00e3o para cada caso. Precisamos retornar o nosso sindicato a sua verdadeira fun\u00e7\u00e3o, uma organiza\u00e7\u00e3o popular da classe trabalhadora, com participa\u00e7\u00e3o massiva da nossa categoria e enfrentamento organizado contra as pol\u00edticas que tiram os nossos direitos. Para isso, nosso sindicato precisa ir al\u00e9m das pautas jur\u00eddicas e assembleias durante os debates para o acordo patronal, precisa ir al\u00e9m do fornecimento de ajuda somente aos sindicalizados, precisa enfrentar o capitalismo. E para construirmos esse sindicato combativo n\u00f3s, como trabalhadores de TI, precisamos estar sindicalizados, participativos e com voz ativa dentro do sindicato, para cobrar e para ajudar nas lutas dos trabalhadores.","title":"Indice de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do FGTS e a atua\u00e7\u00e3o do SINDPDRJ"}]}